

   
 Som tu, a nevidím, že by som niečím bola. Teda som, som človekom, niekedy mi príde, že aj s veľkým Č, dobrým človekom,  stelesnenou človečinou v tom najlepšom zmysle. Inokedy však, že  byť správny nie je cieľ, že som premeškala všetky lode, ktoré si po mňa prišli a neostáva mi nič iné, len ostať v Šedých prístavoch ako Elfom, ktorí sa nádejali, že Stredozem prinesie aj niečo iné, ako jeseň...Nie že by som si myslela, že svet existuje kvôli mne, ale ak áno, tak musí byť asi sklamaný. Ak si po mňa ešte niekto či niečo niekedy niekam príde, dúfam, že to rozpoznám aj bez signalizácie a nastúpim...Ďakujem kamarátovi, čo povedal: „Teba je tu škoda."... Hádam ma to naštartuje..Aj keď prílišná viera ľudí, na ktorých mi záleží,  mi zväčša zväzuje ruky, nohy , rozum a všetky funkčné orgány, čo by mohli dačo zmeniť. Tentoraz však, keďže som už vyrástla...Prichádza spoj..Do Prahy..Priamy... 
 Nemám rada nových ľudí. Aj keď.. je veľa ľudí ,čo boli noví, a bez ktorých si už neviem predstaviť, že budem..Čokoľvek..Šťastná...Nerada spoznávam..Na nové miesta som vždy išla asi kvôli tomu, aby som ukázala, že by som akože mohla dobiť nové mesto, miesto..Nie, aby som si ho mohla odškrtnúť, to nie, ani aby som skúsila, ako chutia cudzinci...Len tak. Možno aj do Brna, prestížneho Brna oproti Košiciam, som išla na veterinu kvôli tomu. Fuuu, ale tam bolo zle..Ale našťastie tam už nie som..Kde som teraz, je super. Ale veľa vecí by som rada zmenila. Hlavne sa tam  nastala jedna vec, o ktorej si myslím, že ma bude nepríjemne sprevádzať ďalším  životom..Teda týmto istým, človečím (v ďalšom som  austrálska poletucha), ale proste dospelejším..Vlastne až dve veci sú také, ktorých sa potrebujem zbaviť...A veď v Prahe bude dobre...Sú tam možnosti...Je tam pár jedných z najlepších ľudí, mojich ľudí. A vôbec, je to veľké mesto, budú tam aj iní ľudia hádam. Ktorí budú ako ja, budú mať radi šport, budú radi bozkávať zvieratá, budú sa radi smiať a nebudú sa smiať mne, prečo sa smejem tak nahlas. Nebudú mať radi metro a budú chcieť zachrániť svet. Budú radi čítať a nebudú si myslieť, že sú múdrejší ako iní, lebo radi čítajú. Vždy sa na mňa budú tešiť a budú si radi pripíjať pri pive. Alebo pri spišskej čučoriedke. Hlavne budú vedieť vysloviť slovo čučoriedie. A budú vedieť písať bez toho, aby som pri tom dostávala infarkt (mylovať netreba tvrdo a nekompromisne). A tak no.. Už teraz je to ťažké...Ale kvôli kamarátom a niekomu ďalšiemu sa na škole neostáva. Už musím začať byť veľká. A bude to dobré, výborné až tuti fruti.. 
   

